[[_TOC_]]

# :page_with_curl: Escopo do projeto

## :briefcase: **To Do**

:white_check_mark: Criar uma branch para cada membro do grupo;\
:white_check_mark: Levantamento de Requisitos;\
:white_check_mark: Organizar os requisitos funcionais;\
:white_check_mark: Documentar o projeto;\
:white_check_mark: Exibir resultados de perfil;\
:white_check_mark: Navegação entre telas;\
:white_check_mark: Implementar intent implicíta;
- [ ] Implementar fragments

## 📱 Protótipo  
- [Figma do projeto](https://www.figma.com/file/SyhNZ1v5wzZ4mBBcWO9IWC/Lidero?type=design&node-id=0%3A1&t=0rTHu2t8p4Brf8kw-1)


## :link: Links úteis 

- [Formatação Markdown do Gitlab](https://docs.gitlab.com/ee/user/markdown.html)
- [Sintaxe do Markdonw](https://portal.revendadesoftware.com.br/manuais/base-de-conhecimento/sintaxe-markdown)
- [Código de emogis em Markdown](https://www.webfx.com/tools/emoji-cheat-sheet/)

## :pencil2: Descrição do projeto
O projeto consiste em um aplicativo de quiz desenvolvido em Kotlin, que tem como objetivo ajudar os usuários a descobrirem seu perfil de carreira com base em suas respostas. O aplicativo fornecerá uma série de perguntas relacionadas a interesses, habilidades e preferências profissionais, e, com base nas respostas fornecidas pelos usuários, será capaz de identificar os perfis de carreira que melhor correspondem às suas características.

## :dart: Objetivos do projeto
Auxiliar profissonais que buscam melhorar suas soft skills recomendando cursos ou trilhas de conhecimento da empresa LIDERO.

## :package: Entregas do projeto

:large_blue_circle: **Alinhamento:** 

- Aplicativo capaz de identificar o perfil do usuário e indicar cursos e trilhas compatíveis.;
- Com o objetivo de impulsionar o desenvolvimento de soft skills, estamos criando um projeto mobile em Kotlin para uma empresa especializada nessa área. O aplicativo oferecerá um conjunto diversificado de recursos, como cursos e trilhas além de um quiz de perguntas, permitindo que os usuários aprimorem suas habilidades sociais e emocionais de maneira conveniente e personalizada.

**Opcional** 
- Tema escuro ( DARK MODE 🌙);
- Login com Linkedin e Facebook (Integração com o firebase 🔥);

## :busts_in_silhouette: Stakeholders do projeto
Empresa Lidero - *Cliente*\
Thiago Souza - *Orientador*\
Igor Mariano – *Desenvolvedor*\
Guilherme Félix – *Desenvolvedor*\
Felipe Castelhano – *Desenvolvedor*

## :hourglass: Estimativa de tempo
Estima-se que a duração do desenvolvimento do sistema será de 4 meses (3º periodo)

## :memo: Requisitos

### 💻 Funcionais
- Pessoas com experiência ou sem e quer se desenvolver ainda mais (objetivo da lidero).

- Gerar mini relatório de um raio x profissional.

- Além dos cursos mandar conteúdos mais assertivos para as dificuldades dele (curadoria de conteúdo, feed de conteúdo com bases nas dificuldades do usuário).

- Uma trilha seria cursos em que o usuário pode escolher manualmente (personalizada) ou ser recomendado pelo app.

- O app possui 8/9 cursos disponiveis atualmente (10/12 possiveis trilhas).

- Trilhas não tão específicas (devem ser mais abrangentes).

- Cada trilha teria no mínimo 3 e no máximo 3 cursos.

- Enviar o usuário para uma página do próprio curso para ver suas descrições.

- A trilha deve ser mostrada no aplicativo e direcionar o usuário para o site onde contém a trilha, e na hotmart, esse trilha seria um combo com desconto.

- O usuário pode comprar o curso separado ou a trilha com desconto.

- Captas as dificuldades do usuário com base numa pontuação.

### :speech_balloon: Requisitos levantados na reunião do dia 09/03/2022 

**1. O objetivo do app é possibilitar o cadastro de currículos e a partir dos quais recomendar cursos da Lidero**

RESPOSTA: subir o curriculo na plataforma e com essa base identificar um caminho personalizado de estudos

**2. Quais dados devem ser coletados do usuário? (Somente os dados de um currículo seriam suficientes para recomendar cursos?)** 

RESPOSTA: Captar dados além do curriculo para identificar uma carreira personalizada(perguntas para facilitar o processo)
tais como: (ele enviará as perguntas)

**3. A recomendação de cursos será feita de forma manual ou automatizada? Sendo automatizada, quais os critérios/regras para recomendação de um determinado curso?**

RESPOSTA: ideal seria automatico, mas teria que ter algumas regras para a automação, deixando o app preciso nas recomendações

**4. A funcionalidade de recomendação de cursos do app deve ser atualizada sempre que um novo curso for disponibilizado?** 

RESPOSTA: talvez seria possivel categorizar os cursos, para recomendar com precisão
pergunta para usuario: no momento atual qual sua carreira / empresa em que está situado, quão confortável você está em certos quesitos (comunicação, oratória, liderança, etc)
